%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction de l'exercice 21 page 272}}

\newcommand{\rouge}[1]{\textcolor{red}{\numprint{#1}}}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item Les nombres en rouge sont ceux de l'énoncé (déjà dans le tableau, ou lus dans le texte d'introduction). Les autres ont été calculés.

    \begin{center}\begin{tabular}{cccc}
          \toprule
          Le courriel & a été rejeté & n'a pas été rejeté & TOTAL \\
          \midrule
          est un spam & 6201 & \rouge{543} & 6744 \\
          n'est pas un spam & \rouge{325} & 2931 & 3256 \\
          TOTAL & \rouge{6526} & 3474 & \rouge{10000} \\
          \bottomrule
    \end{tabular}\end{center}
  \item
    \begin{enumerate}
      \item La fréquence de spams parmi les courriels rejetés est $\dfrac{6201}{6526}\approx0,95$, soit environ 95\%.
      \item La fréquence de spams parmi les courriels non rejetés est $\dfrac{543}{3474}\approx0,16$, soit environ 16\%.
      \item
        Parmi les 751 courriels rejetés,  Rafael a dû recevoir $0,95\times751\approx713$ spams.
        Parmi les 324 courriels acceptés, Rafael a dû recevoir $0,15\times324\approx49$ spams.

        Dans l'ensemble, on peut donc estimer que Rafael a reçu environ $713+49=762$ spams.

    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
